左翼神父在香港——甘浩望在堅持什麼？

右翼本土意識高漲時期下的左翼

六七十年代在世界各地興起了左翼潮流，包括香港，後來面對急速的消退。對此，甘神父認為香港的情況比較特別，和中國有很大的關係。以共產主義國自居的中國明顯變了質，成為一個修正主義的政府，實際上走的是國家資本主義。現在中港的狀況，正式北京政府與香港的資本家妥協，完全忘了自己的初衷，官商勾結剝削的成果。加上黨中央的決策去到地方政府也未必會真的落實，因此在底層做事常需要摸索，透過實踐和摩擦去找出更適合的道路。

講起反送中運動，甘神父滔滔不絕。對於原本609和612的和平訴求，後來發展為激烈的勇武衝突，他不甚認同，更多是心痛年輕人的這種付出不必然可以換到他們要的結果，認為可以採用游擊隊式的靈活性（be water），但是也表示以前的意大利青年每個週末的示威抗議都和警察起衝突，這是年輕人的普遍狀態，或許是一個無可避免的過程。作為民陣的一份子，甘神父認為反送中運動的其中一個問題就是行動上缺乏長遠的連貫性及計劃。例如612後的訴求包括釋放所有被捕人士，但為何不一同要求釋放因雨傘運動被判刑的佔中9子？與其圍堵總警署，何不圍堵囚禁9子的監獄？大家似乎忘記了雨傘運動和反送中之間的關聯性。

甘神父認為，現在運動的思想很「資本主義」，就是想在很短的時間內達到目的，所以年輕人才會沉不住氣和警察起衝突。應該有人要告訴大家，這是一條漫長的道路，不可能短時間內做到。如同他聲援CIC人士，也不是單靠一次的絕食就可以做到。抗爭者應該要醒覺，世界的目光並不會一直停留在香港身上，「邊有人咁得閒成日睇香港啊，大佬」。所以抗爭者才會覺得泛民不應留任臨時立法會，以為這樣可以向全世界宣誓香港抗爭的決心，實際上不會有什麼作用。

他反對「反水貨客運動」，包括毆打大陸人的行為。「我們爭取的是一個無邊界的國度，包括性別、年紀、身份等。最理想的終極目標應該是超越國家、黨、宗教的世界，馬克思兩百年前主張的這些思想，與天主教說的非常類似。」甘神父認為好多人都分不清楚中國共產黨和共產主義是兩件事。香港本身就不是一個民主的社會，問題不單是沒有普選，而是本質上由資本家控制；包括對難民的不友善等。雖然這些議題雖然不直接和中港角力有關，但應該是包含在整個抗爭運動裡。也就是說，這場抗爭，不應只是一個反對中共的運動，而是強調真正包容多元相互尊重的抗爭。

又有痴線佬。

好左
不過佢一直都堅持佢自己嘅理念
respect

甘浩望你收皮啦好無?

真係阻住地球轉

一味奶新移蝗

甘浩望快D死
垃撚圾

甘仔呢種係真左翼
唔似d盲左膠咁

當年光復行動佢個民陣咪奸細混入本土派再阻礙、搞內訌甚至篤灰，永生難忘啊！

「真正嘅共產主義從來冇實踐過。」

冇獨裁政權可以點樣絕對操控經濟？同邊個決定資源點分配？共產主義講到尾就係統治階級將踐踏貿易自由合理化、然後再壟斷所有資源然後任由自己嘅意志重新分配。
不服來辯

自推

支持甘浩望

貼夠左翼文未呀左狗

自推。

快撚啲死
死阻膠
幫蝗幫力架幫蝻
淨係同香港人作對